創舉！美國上市 中國「新零售專業咖啡運營商」瑞幸咖啡被指偽造交易價值22億人民幣 盤前暴跌85%廿蚊變四蚊！

據報導，日前，美國多家律師事務所發布聲明，提醒投資者，有關瑞幸咖啡（）的集體訴訟即將到最後提交期限。

此前有多家美國律所對瑞幸咖啡提起集體訴訟，控告瑞幸作出虛假和誤導性陳述，違反美國證券法。該項集體訴訟已於2月13日在紐約南區地方法院立案。

多家律所表示，在2019年11月13日至2020年1月31日間購買過瑞幸咖啡股票的投資者如果試圖追回損失，可以與律所聯繫，2020年4月13日是首席原告截止日期。

2月1日，以做空中概股聞名的大空頭「渾水」表示收到了一份來自匿名者的長達89頁的做空報告。報告稱，瑞幸的平均每店商品數量在2019年第三季度虛增69%，第四季度虛增88%，且公司將2019年第三季度的廣告支出誇大了150%以上。

沽空報告發布後，瑞幸當日股價盤中大跌超兩成。隨後瑞幸於2月3日發佈公告，否認渾水此前公佈的沽空報告中的所有指控。並表示打算採取適當的措施來保護自己免受這些惡意指控，並保護股東的利益。

小米呢?

支那牛牛

呢間野又係dl個app送兩杯咖啡，為左盤數靚一開波就燒一大舊錢

不過starbuck 都唔係咩好野，有人同佢對撼都係好事

..................

C觀點: 施永青

瑞幸咖啡的模式值得鼓勵嗎？
2019-05-14
#Hashtags
C觀點施永青咖啡品牌發展中國投資燒錢

近期內地興起一隻新的咖啡品牌，叫做瑞幸咖啡(Luckin Coffee)。在不到兩年的時間裏已在全國開了2,370間分銷店，立志要挑戰星巴克在中國的一哥地位。

以現時它每五個半小時增開一間支店的速度來計，它應該不難在規模上超越星巴克。星巴克現時在中國雖已有逾3,000間分店，但它的增開新店的速度，卻要15小時才能增開一間，遠比瑞幸慢。

瑞幸憑甚麼可以發展得這麼快呢？是因為瑞幸的咖啡特別好飲嗎？那又不見得，只能說它能保持一定的水準，不會比別人差。是因為它的經營效益特別高嗎？它去年賣出了近9,000萬杯咖啡，營業收入8.407億元人民幣，卻虧了16.19億元人民幣。虧損率接近營業額的兩倍。瑞幸在虧得那麼嚴重的情況下仍大肆擴張，全因為它手上募集了大量資金，企圖用燒錢的方式，把競爭對手殲滅，然後獨霸市場。屆時就可以重新制訂對自己有利的遊戲規則。

之所以有資金願意冒風險投資中國的咖啡市場，是因為這個市場的潛力非常大。中國的中產階級正在高速形成。香港有前高官就說過，中產階級的其中一個特色就是喜歡嘆咖啡。但到今天為止，中國人平均每年才喝62杯咖啡，美國人是平均喝388杯，而德國人則是867杯。只要中國人喝咖啡的習慣略為向這些國家靠攏，中國的咖啡生意就可以大幅倍增。在貨幣寬鬆的年代，在實體經濟可供投資的項目並不多，瑞幸不難獲得資金垂青。貝萊德基金今年四月就投了1.25億美元，而瑞幸亦正打算去美國上市，作進一步集資。
有了錢之後，瑞幸就可以繼續推行它那套以燒錢為基礎的推廣策略——首次幫襯，第一杯免費，還可以獲贈多張五折券，以吸引顧客再來幫襯。瑞幸咖啡的標準訂價約是星巴克的三分之二，拿到五折券，就只需星巴克的三分之一的價錢，便可以買到一杯性價比相差不遠的咖啡。當然很有吸引力。

此外，瑞幸又在廣告宣傳上大量投入，邀得湯唯與張震作瑞幸的代言人，令飲瑞幸咖啡成為年輕人的時髦。即使不喜歡咖啡的人，也借首杯免費而趨時一下，所以瑞幸在內地勢頭一時無兩。

然而這樣做是有成本的，2019年第一季，瑞幸虧損了5.52億元人民幣，比上季的虧損增加了四倍。我很懷疑，一間虧損這麼嚴重的公司將來是否可以轉虧為盈。若然失敗，社會上很多資金就會跟它一起陪葬。即使它最終成功，一旦獲得壟斷地位後，它一定會設法在消費者身上取回它的前期投資，消費者仍得付出代價。

其實社會需要的咖啡不一定非要瑞幸供應不可，瑞幸的模式並無太多的科技含量，而它現時給消費者的優點並非靠經營效益得來的，如果只是靠燒錢，將來就不一定可以維持。社會沒有理由讓這樣的公司可以壟斷市場，任由它用燒錢的手段把其他經營者排除出局，叫消費者失去選擇。中國作為一個社會主義國家，卻任由資本優勢在中國的本土橫行，難道這就是有中國特色的社會主義

支那股你都買, 輸晒就預咗架啦~
叫春瑩都講咗, 我哋係賣咖啡比你, 但無講過D咖啡無毒你可以安全飲...

屍生 你間支國中原遲早都會因為呢個原因而「被國有化」架喇

支那公司先上市再玩undercutting用錢換market share嘅模式 蝕就係班股民suffer 經營過程中會賺嘅部份就由相關人士食晒 根本就係騙局

美帝集體訴訟同包攬訴訟真係個好東西

呢篇幾好
條柒頭講少d政治都偶有正常文

諗起之前喺Netflix睇嗰套踢爆支那垃圾公司作到自己好撚勁，喺美國上市嗰套紀錄片

邊套？想睇下

好正常！在大陸好難搵到一間唔係老千公司🤷‍♀️

China Hustle

水已 cap 理撚得你，之後所有門店關晒費撚事燒錢 tim 呀

海底撈
九毛九